\section{Завдання 1}
\subsection{Завдання}
Для наведених прикладів ланцюжків побудувати правила граматики.
\begin{enumerate}
    \item \verb|a; b! a? c;|
    \item \verb|b; s!|
    \item \verb|c? b; a! c;|
\end{enumerate}
Синтаксичний розбір
\begin{enumerate}
    \item \verb|a; b! c;|
    \item \verb|a;;c! b?|
\end{enumerate}

\subsection{Опис граматикиn}
\begin{enumerate}
    \item  I $\to$ NSR
    \item  N $\to$ a
    \item  N $\to$ b
    \item  N $\to$ c
    \item  N $\to$ s
    \item  S $\to$ ;
    \item  S $\to$ !
    \item  S $\to$ ?
    \item  R $\to$ NSR
    \item  R $\to$ \$
\end{enumerate}


\newpage
\subsection{Перевірка граматики}
Приклад для перевірки: \verb|a; b! c;|
\begin{itemize}
    \item[]  I $\xrightarrow{1}$ NSR
    \item[]  $\xrightarrow{2}$ aSR
    \item[]  $\xrightarrow{6}$ a; R
    \item[]  $\xrightarrow{9}$ a; NSR
    \item[]  $\xrightarrow{3}$ a; bSR
    \item[]  $\xrightarrow{7}$ a; b! R
    \item[]  $\xrightarrow{9}$ a; b! NSR
    \item[]  $\xrightarrow{4}$ a; b! cSR
    \item[]  $\xrightarrow{6}$ a; b! c;R
    \item[]  $\xrightarrow{10}$ a; b! c;
\end{itemize}

\newpage
\section{Завдання 2}
\subsection{Завдання}
Для наведених прикладів ланцюжків побудувати правила граматики.
Перевірити правильність складання правил за допомогою виводу.
\begin{enumerate}
    \item \verb|{m = f(a, b, a); l = f(a, a); m = f(a, a, a); m = f(a, b, a);}|
    \item \verb|{l = f(a); m = f(a, a, a); m = f(a, a, a);}|
    \item \verb|{l = f(a, b, a, a); }|
\end{enumerate}

\subsection{Опис граматикиn}
\begin{enumerate}
    \item  I $\to$ \{ER\}
    \item  E $\to$ D = f(VP);
    \item  D $\to$ m
    \item  D $\to$ l
    \item  V $\to$ a
    \item  V $\to$ b
    \item  P $\to$ ,VP
    \item  P $\to$ \$
    \item  R $\to$ ER
    \item  R $\to$ \$
\end{enumerate}


\newpage
\subsection{Перевірка граматики}
Приклад для перевірки: \verb|{m = f(a, b); l = f(b);}|
\begin{itemize}
    \item[]  I $\xrightarrow{1}$ \{ER\}
    \item[]  $\xrightarrow{2}$ \{D = f(VP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{3}$ \{m = f(VP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{5}$ \{m = f(aP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{7}$ \{m = f(a, VP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{6}$ \{m = f(a, bP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{8}$ \{m = f(a, b); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{9}$ \{m = f(a, b); ER\}
    \item[]  $\xrightarrow{2}$ \{m = f(a, b); D = f(VP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{4}$ \{m = f(a, b); l = f(VP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{6}$ \{m = f(a, b); l = f(bP); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{8}$ \{m = f(a, b); l = f(b); R\}
    \item[]  $\xrightarrow{10}$ \{m = f(a, b); l = f(b);\}
\end{itemize}
